# Firebase
**FireBase est un outil d'hébergement gérer et proposer par Google via serverLess
  Il permet de créer des applications mobiles et des sites internet en facilitant
  la gestion des bases de données et du deploiement**
 ```
- Se rendre sur FireBase et créer un nouveau projet (nom,etc..) 
- Lier un compte Google à FireBase et attendre que le projet soit crée 
- Aller dans la partie développer puis Hosting 
- [Sur WebStorm] Se rendre sur un project avec diffèrents dossier (pour diffèrentes page) 
- Aller sur le terminal et rentrer la commande npm install -g firebase-tools 
- Checker la version avec  firebase --version 
- Intégrer des liens menant à d'autre dossier (faire un menu) 
- Se connécter via le terminal avec la commande firebase login 
- Un naviguateur va se créer, rentrer les identifiants du compte 
- Un message devrait confirmer la connection du compte à firebase 
- Marquer dans la console firebase init hosting 
- Un message de Confirmation devrait apparaitre 
- Taper Y pour Yes 
- Ouvrir un fichier déja existant puis le sélectioner 
- Taper ./ puis 2 fois N pour No  
- Plusieur fichiers devraients être crées. 
- Trouver firebase.json 
- Rentrer en dessous de "**/node_modules/**" :"package.json","package-lock.json" 
- Cela évitera la publication et la diffusion d'information 
- Le fichier .firebaserc permet de bien indiquer le nom du projets 
- Toujours dans le terminal, taper firebase deploy 
- Ainsi, le Hosting URL devrait apparaitre et peut etre utiliser 
- Vérifier que les diffèrents fichiers soit bien actif
- Pour ça, aller sur l'url, inspécter, puis Network => all et ctrl + R
- Si il manque bootstrap = crée le dossier vendors et chercher le dist
- Le copier et le coller dans le vendors et le rename bootstrap
- Faire de meme pour le jquery = dist, copier coler dans vendors et rename jquery
- Dans l'index retirer le node-module et rajouter le chemin d'accès à bootstrap-grid.min.css
 <link rel="stylesheet" href="../">
- Relancer firebase deploy et vérifier l'état des diffèrents fichiers ...
 ``` 
**Etape rar**
```
Aller sur le site de firebase
Se connecter et ajouter un projet
Sur Webstorm, ouvrir le terminal
Saisir npm install -g firebase-tools
Saisir firebase --version pour voir si firebase est accessible
Créer un fichier qui sera a la racine du projet(page d'acceuil)
Saisir firebox hosting dans le terminal
S'il faut se connecter, saisir firebase login
Se connecter sur la fenêtre qui s'est ouverte
Selectionner le projet
Saisir ./
Répondre N aux deux prochaines questions
firebase est initialisé
Rajouter a firebase.json,package.json et package-lock.json
Saisir firebase deploy
Le site est en ligne
En cas de problème avec le css et le js, il faut créer un dossier et y rajouter le bootstrap (dist) et le jquery (dist)
Modifier les fichiers html avec le bon code
Saisir firebase deploy
```